兩男冒警截五學生 影門匙圖爆竊 其間遇真阿sir就擒

2018年12月16日

兩男冒警截五學生 影門匙圖爆竊
其間遇真阿sir就擒

警方在葵涌石籬二邨拘捕兩男子。

【本報訊】葵涌出現假警察專在街頭截查學生，其間要求學生提供住址和電話號碼，並用手機近鏡拍下他們住所門匙的坑紋，懷疑計劃按址爆竊。兩名偽警日前犯案期間被真巡警當場撞破，警方在他們身上撿獲假警員委任證，事後控兩人管有虛假文書罪，昨日在西九龍法院提堂，暫毋須答辯，還柙至周四再訊。

記者：詹家志

兩名被告分別是31歲本地男子黎振威，與持雙程證來港的23歲內地男子劉浩權，兩人均報稱無業，涉嫌冒充警務人員被捕。他們已各被暫控一項管有虛假文書罪，控罪指他們於今年12月12日在葵涌石籬二邨石廣樓外，管有三張虛假的警員委任證。

當日傍晚約6時，新界南總區衝鋒隊人員在石廣樓對開發現黎與劉向一名學生聲稱自己為警務人員，要求學生提供地址和電話號碼。巡邏警員感可疑上前查問，兩人拔足狂奔並將身上的手機丟棄。警方最後擒獲兩人，並在他們身上撿獲三張假證。

還柙等候認人手續

警方在兩名被告丟棄的手機找到五段片段，內容顯示有兩把男聲自稱「何sir」和「陳sir」，要求學生提供個人資料和交出住所的鑰匙，然後將鑰匙的坑紋清楚拍下。控方透露片段的拍攝日期介乎今年11月初至案發當天，警方已尋獲片段中的五名學生，將安排他們進行認人手續。控方申請毋須答辯，首被告申請保釋被拒，而次被告則沒申請保釋。兩人還押警方看管，案件於本周四再訊。

今次案發後，有區內家長透露，其子女在基督教香港信義會葵盛信義學校讀書，早前收到學校短訊，指區內出現騙徒冒警並索取學生手冊和鎖匙拍攝。不少家長都表示會提高警覺，並會敦促子女提防陌生人。其中文太表示：「要有警覺性，有事就報警、換鎖，叫仔女唔好隨便相信陌生人。」

另一名葵盛東邨街坊曾先生亦表示，他放假時經常會帶小朋友在樓下公園打乒乓球，小朋友日常也會獨自到公園玩耍，但不太擔心區內治安問題，而案發後學校亦有向學生作出提示，相信小朋友遇事都懂得應對，不會隨便相信陌生人。

下一則
下一則
無牌揸車案 中大兩教授被捕

3D打印普及 賊隨「匙」入屋 拍照複製開鎖

差人做野唔洗你教

張圖係荔枝角

認錯
但一定唔係石蘺

其實外國有冇差佬會無端端查身份證？

其實唔止學生會中招，大人遇到警察截查盤問，有邊個敢質疑佢地證件真假？連要求警察出示委任證都預期到會畀人玩死，因為港人都明白港警權力無限大，而且良莠不齊，隨時遇著有牌爛仔，加上投訴成立率極低，多ㄧ事不如少一事，點解要惹禍上身。

至於為何警權急速膨漲？因為政府冇民意授權，政治動盪，佔中後政府要警察監控ㄧ班奴隸，只好1.不斷提高警權，造成濫權現象；2.不斷擴招，造成爛仔亦當差。成個係惡性循環，警權越大，質素越參差，市民只會越憎恨政府，最後超過臨界點，造成大規模示威遊行罷工暴動等。

連證件都假，以後點分真警察？

葵盛東呀

唔係，賊人可能調整與真鎖匙「一模一樣嘅比例」印製紙樣，再向坊間配匙鋪配製。
所以配匙鋪店員都要提高警覺，以免墮入「替人製作爆竊工具」嘅陷阱。

啱呀 咪就係信義對出囉

打電話上電台，要求軍裝沙展到場證明

諗起達哥

但講話係石蘺

沙展都係假呢？

成班quote#1做乜9

真警察應該唔會攞手機影低任何嘢?
查牌絕對唔需要影相
寫低身份證同地址就夠
無啦啦影你鎖匙做乜

btw淘寶有好多HKXD啲衫/裝備買
連警車都見過
要扮真係唔難

警察做野不嬲唔跟足規舉
之前仲係中學雞個時
試過比佢地逼我unlock電話check
之後睇我wtsapp history

真警察唔係暗角打鑊
唔會賣賊贓
唔會迫道友去角落玩嫁禍交數添
你而家落深水埗應該仲見到有d假警察咁做架

但睇新聞多左休班警

如果打上999叫佢派人嚟都派到個假嘅
咁我真係唔知點好

up乜春？

照佢咁講，差人黎到警車都係假，槍都係假既

你試下打電話
電話都打爆你

唔好亂up啦，睇下對方係咩人既啫，酒吧嗰啲地方vice都可能會，日頭係街一定唔會

你唔犯法，邊有得拎出黎講？
揾個星期無警察犯法都難呀

On 9 ，拎電話出黎都好似犯法咁

差人係咁既啦，一定係要惡過你，但其實唔洗驚，惡極都係得把聲，好少真係會郁手，你有禮貌又好人好者既都係踢下竇，查完就放你走啦，你估真係咁得閒搵野黎搞咩。

你咁有興趣做警察 六月問到而家
緊係覺得啲警察好啦

認真問，如果做警察員佐級升最盡可以咩職級同人工

認真問各大紀律部隊老散既問題，好想知

做警察消防呢d紀律部隊多唔多時間持續進修？

無乜嘢事搞，沈默是金，咪有依個假像囉
本性難移

我都係

影門匙

香港人嘅臨界點係無限高wor

全段都正確 除左最後

林咩太，明明係李c 煙

其實係真係好左
舊時年代周街無閉路電視，做既野可以好無良好黑暗，但我地唔會知，除非你遇過姐
到到今時今日，你話警權無限大咩？我又唔覺囉。。
做錯事既人有，所以佢地咪上哂新聞，什麼無左份工做埋監躉，但其實而家好多犯法野都易見光，做錯少少都唔得掂，唔好話警察，你做咩工，什至做個市民都要慎而行事
呢個先係現今社會

我就話女權重大

利申，反女權撚

N 年前遇過便裝慈母截查，個時用好質疑既眼神望佢，無遠處見到有個藍帽子，同佢對望一眼佢再點一點頭示意我先信 。

係我就即刻捉住個便裝報警

吹下水，問警察平時休班之後會做咩

咩電話號碼?

想玩野既可以 999

九唔搭八

唔玩野呢？

啲狗好惡架

搵到了
防騙易18222
香港警務處反詐騙協調中心「防騙易18222」熱線，提供24小時反詐騙諮詢服務，市民可致電18222與反詐騙協調中心人員聯絡，以協助應對懷疑騙案。本熱線亦提供最新騙案手法資訊及警示，以有效應對時下流行騙案。

我覺得自己住嗰區警署電話都要儲存落電話度